拖10年造價3.5億變12億 水塘隧道下月動工 連接荔枝角至沙田

節錄

拖延近十年、本港首個水塘間轉運隧道下月終展開挖掘工程，特製三米闊隧道鑽挖機曝光。渠務署稱竣工後，九龍水塘等四個水塘收集的雨水，可經隧道排放至沙田下城門水塘，騰出35萬立方米蓄洪空間，相當150個泳池，荔枝角等地將可抵禦50年一遇暴雨。當局承認工程延遲，鑽挖機製造工序亦因疫情稍延，料2022年可完工，整體造價將升至12.2億元。

為減荔枝角、長沙灣及深水埗等地區水浸威脅，渠務署2005年制訂雨水轉運計劃，建造荔枝角雨水排放隧道及水塘間轉運隧道，前者2012年啟用。渠務署排水工程部葉浩朋指，水塘間轉運隧道工程去年2月展開，下月正式鑽挖，特製的三米闊、150米長隧道鑽挖機已準備就緒。

...

署方稱今次以隧道鑽挖機開鑿，可減震盪及噪音，鑽挖同時安裝隧道管壁。當局亦會監測水質及安裝隔沙屏，防止水塘受污染。當局稱受疫情影響，內地生產鑽挖機工廠曾停工，正與承建商商討如何追回進度，暫時影響不大，未影響工程成本，料2022年第四季完工。當局在工地監測實時雨量及岩土，工友亦佩戴智能安全帽及穿着外骨架裝置，監察身體狀況及減少勞損。

幾萬億儲備

荔枝角等地將可抵禦50年一遇暴雨。

抵禦50年一遇暴雨

咁渣㗎，中國閒閒地都萬年、十萬年一遇

好過17億天橋先

12億平撚到

香港三峽

鬼佬brand好似都係mic 所以應該真

嗰頭好似唔多聽到會水浸

明cap水仲要死撐話值

水浸一次損失有冇十億？

係囉 點計都唔會平過條天橋啦